東方：中国經濟「內循環」隨時變成「死循環」

中儲糧黑龍江一處糧倉，早前被人用手機拍攝舉報充斥攙雜沙土、垃圾及發霉的糧食，引發民眾對國家儲備糧安全問題的擔憂，結果先是以自查方式「證清白」，後又表示會追究舉報人法律責任，近日乾脆一不做二不休，直接禁止外來人員攜帶手機等拍攝設備入內，被網友戲稱是「從根源上解決了問題」。只是聯想到內地近期接連的天災人禍，中儲糧此番欲蓋彌彰的操作反令各界更感不安，中國是否真會發生糧食危機？

按照中儲糧的解釋，這次「誤會」出在下轄單位「考慮不細」，行事方式太過簡單機械，已作出嚴厲批評及責令糾正，強調絕非如外界質疑的「掩蓋問題、迴避監管」，其實是因糧倉最近業務繁忙，怕有人在作業區使用手機會造成安全隱患。

然而解釋歸解釋，面對醜聞纏身的中儲糧，估計各方只能是信者恒信、不信者恒不信，尤其像各行各業的「自查自糾」行為，等於既當運動員又當裁判員，極易淪為走過場式敷衍應付，根本不靠譜。

亦有網民坦言中儲糧今次做法屬此地無銀三百両，質問對方不讓拍攝究竟在害怕甚麼？是否想着只要不讓外界窺得真相，就無從懷疑國家儲備糧存在安全隱患？這擺明是在自欺欺人。更大的問題還在於，中儲糧屢爆貪腐醜聞，民眾一直擔憂國家儲備糧是否仍然充實，惟每次調查之前，各地糧倉總會突發離奇大火等事件，被指是在毀滅罪證，故糧食的真實儲備量也就成了不解之謎。

事實上，民眾對於糧食安全的擔憂還來自諸多其他方面，譬如早前新冠肺炎疫情對各地冬收春播的影響便是客觀存在的事實；之後又在雲南、內蒙等地爆發嚴重旱災，反季節的落雹、降雪等異常天氣現象亦給農作物造成不同程度損失；再加上沙漠蝗蟲、土螞蚱、草地貪夜蛾、黃脊竹蝗等蟲災連番侵襲，都將糧食減產歉收問題擺上枱面。而近期嚴重的洪澇災情再度沖毀大片良田，不少受災區域又是產糧大省，損失可想而知，惟當局卻大派定心丸稱今年夏糧仍獲豐收，並指糧食庫存一向充足，卻不知能否徹底打消民眾心中疑慮。

接下來當局或將面臨一個更大的考驗，亦即近期廣受關注的所謂經濟「內循環」。中國政府在與美國的衝突對抗中正陷入被全面封殺窘境，或將重回勒緊褲腰帶、自力更生的老路上來，只是此舉普遍不被看好，甚至會帶來更難預料的惡劣後果，經濟「內循環」隨時變成「死循環」，屆時中國十四億人口的吃飯問題將更加凸顯。困難或可以抵擋一陣子，唯獨需要先填飽肚子，否則一切都是空談，故而現時更有必要將國家糧食儲備情況弄清楚，以免到時乾着急。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/commentary/20200804/bkn-20200804000417177-0804_00832_001.html

東方日報轉型？

國安法

買定離手! 買定離手!
買習定係非習

東方亡党之心不死

言論自由 0/1

東方日報政治不正確

強烈譴責東方煽動民眾對国家不滿

有無人知東方喺邊個派系？

東方已犯國安法

東方撐政府都會有探射燈
地方違反中央政策照報出嚟都係冇問題
呢個行為完全符合佢哋一貫嘅小罵大幫忙做法

「屎」循環

國安 is coming

舉報下東方先啦1

惡意抹黑中国，擾亂社會穩定，居心叵測！

都係地方官問題唔關習帝事

又黎小罵幫大忙

香港兩大方丈對決

中國歷史循環緊就真

當年64啲大公文匯都企錯邊

犯國安法
拉得

從源頭解決問題

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

權闘啪啪啪

東方靠邊站？

企去克強派個邊

東方煽動仇恨國家

寫稿嗰個high咗白粉？

地球經濟本身就係一個內循環，內循環唔係問題，問題係你個經濟夠唔夠大，你願唔願意為咗內循環倒退十幾年啫

收到 拉得！

舉報東方

反李擁習點會犯國安法

放上微博，危險國家安全值得聲討

我好急屎，我又肚餓，我諗我諗到方法

編輯未食五石散

東方轉左老闆呀？

帶路派

等睇一個大國嘅滅亡

東方令到我好憎恨政府

仆街了，咒國家，国安法

講真說話係唔得架

“引發民眾對國家儲備糧安全問題的擔憂，結果先是以自查方式「證清白」，後又表示會追究舉報人法律責任，近日乾脆一不做二不休，直接禁止外來人員攜帶手機等拍攝設備入內，被網友戲稱是「從根源上解決了問題」”

成個模式同宜家政府嘅邏輯一樣

Trump: 唔買就冇㗎啦

犯國安法

國安法呢？

一年進口一億噸糧食嘅國家話要自力更生?似自尋死路多啲

直奶中央，對港共/地方政府唔俾面

東方日報 涉嫌散播 憎恨中共既言論
違反國安法

當国安法無到

呢d 忠臣說真話會比中國拎出去砍

「尿」循環

夠膽唔撐習大大 國安法侍候

靠邊站
靠邊站

可能連草都冇很食

國民黨

禮拜睇東方 睇到你扯旗

反了反了

東方收左美國人錢想搞港獨?

粉報觸犯國安法

黨羽鬥爭

國家做嘢使你東方日報教？
拉得！

引導人憎恨国家賤苦
白粉報惡安法

港獨

weibo we7 見

東方傻撚咗

方向報企去小強個面追擊雜種？

本身係零,依家係-1

內循環=死循環 係李克強講既
同習近平鬥得好勁